\documentclass[french,12pt]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{babel}
\usepackage[a4paper,landscape]{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{accents}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{icomma}
\usepackage{setspace}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{colortbl}
\definecolor{lightgray}{gray}{0.95}
\definecolor{darkgray}{gray}{0.75}
\definecolor{myblue}{RGB}{0,128,255}
\definecolor{mygreen}{RGB}{0, 128, 0}
\definecolor{myred}{RGB}{255, 0, 0}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{frcursive}
\usepackage{array}

\usepackage{tikz}
\usepackage{multicol}
\usepackage{siunitx}
\sisetup{
	locale = FR,   % Définit le langage français
	group-minimum-digits=4,
}
\usepackage{PixelArtTikz}

\definecolor{myMaroon}{RGB}{128,0,0}

\usepackage{sectsty}
\allsectionsfont{\sffamily}

\newcommand{\ubar}[1]{\underaccent{\bar}{#1}}

\newcolumntype{P}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1}} 

\renewcommand\familydefault{\sfdefault}

\geometry{%
	a4paper, portrait,
	twoside, % Enable two-sided mode
	body={183.5mm,260mm},  % 195mm (original) - 11.5mm (increase) = 183.5mm
	inner=20mm,  % Margin for the side near the binding
	outer=8.5mm, % Margin for the side far from the binding
	top=20mm,
	headheight=9mm, headsep=3mm}



%Align Equations to LEFT MARGIN (use \mathleft then \mathcenter)
\makeatletter
\newcommand{\mathleft}{\@fleqntrue\@mathmargin0pt}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{Collège Victor Vasarely \\ M. Iaconelli}
\chead{Calculer avec des nombres décimaux \\ Fiche d'exercices}
\rhead{Mathématiques - 6e \\ 2023-2024}
\cfoot{\thepage\ sur \pageref{LastPage}}
\rfoot{\texttt{www.lmdbt.fr}}
\lfoot{\includegraphics[height=0.6cm]{C://Users//cyril//Documents//2023-2024//Images Récurrantes//by.pdf}}

\setstretch{1}
\setlength\parindent{0pt}

% Création de l'environnement EXO
\newenvironment{EXO}[2]{
	\textbf{Exercice (#2)} \par
	\vspace{1em} % Espacement après l'exercice
}


\begin{document}
	
	\begin{center}
		\setlength{\fboxsep}{2mm}% définir l'écart
		\setlength{\fboxrule}{0.5mm} % définir l'épaisseur du trait
		\ovalbox{\large{\textbf{Calculer avec des nombres décimaux - Fiche d'exercices}}}
	\end{center}
	
	\newcounter{numex}
	\setcounter{numex}{1}
	
	\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} Calculer mentalement les additions suivantes : \vspace{-0.25cm}
		
		\begin{multicols}{2}
			\begin{enumerate}[label=\alph*)]
				\item $4,7 + 5,3$
				\item $6,3 + 3,5$
				\item $4,6 + 6,2$
				\item $8,4 + 9,7$
				\item $8 + 1,6$
				\item $8,7 + 8,8$
				\item $4,0 + 5,5$
				\item $6,6 + 8,8$
				\item $6,9 + 9,5$
			\end{enumerate}
		\end{multicols}
		\smallskip
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} Calculer mentalement les soustractions suivantes : \vspace{-0.25cm}
		
		\begin{multicols}{2}
			\begin{enumerate}[label=\alph*)]
				\item $6,6 - 4,4$
				\item $7,7 - 0,5$
				\item $5,0 - 4,4$
				\item $5,8 - 0,5$
				\item $4,8 - 4,4$
				\item $6,3 - 4,7$
				\item $9 - 8,8$
				\item $3,2 - 1,9$
				\item $7,9 - 7,0$
			\end{enumerate}
		\end{multicols}
		\smallskip
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} Recopier et compléter les pointillés : \vspace{-0.25cm}
		
		\begin{multicols}{2}
			\begin{enumerate}[label=\alph*)]
				\item $4,6 + \ldots = 6,1$
				\item $7,9 + \ldots = 10,1$
				\item $0,9 + \ldots = 14,1$
				\item $\ldots + 0,3 = 11,9$
				\item $\ldots + 5,9 = 9,8$
				\item $\ldots - 2,4 = 4,1$
				\item $\ldots - 1,0 = 4,6$
				\item $\ldots - 5,9 = 4,8$
				\item $7,4 - \ldots = 3,6$
				\item $8,1 - \ldots = 5,8$
			\end{enumerate}
		\end{multicols}
		\smallskip
		
		\includegraphics[width=0.9\textwidth]{GirlAndBoy1.pdf}
		\medskip
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} Recopier et effectuer les opérations ci-dessous : \vspace{-1cm}
		
		\begin{multicols}{3}
			\begin{enumerate}[label=\alph*),left=0pt]
				\item \hspace{-0.5cm} \begin{minipage}{0.32\textwidth}
					\[
					\begin{array}{@{}r@{}}
						\num{182,6}\phantom{1} \\
						+\phantom{12}\num{47,76} \\
						\hline
						\phantom{12345} \\
					\end{array}
					\]
				\end{minipage}
				
				\item \hspace{-0.5cm} \begin{minipage}{0.32\textwidth}
					\[
					\begin{array}{@{}r@{}}
						\num{75,923} \\
						+\phantom{12}\num{12,4}\phantom{12} \\
						\hline
						\phantom{88,323} \\
					\end{array}
					\]
				\end{minipage}
				
				\item \hspace{-0.5cm} \begin{minipage}{0.32\textwidth}
					\[
					\begin{array}{@{}r@{}}
						\num{250,1}\phantom{12} \\
						+\phantom{12}\num{33,456} \\
						\hline
						\phantom{283,556} \\
					\end{array}
					\]
				\end{minipage}
				
				\item \hspace{-0.5cm} \begin{minipage}{0.32\textwidth}
					\[
					\begin{array}{@{}r@{}}
						\num{100,5}\phantom{1} \\
						-\phantom{11}\num{20,78} \\
						\hline
						\phantom{121,28} \\
					\end{array}
					\]
				\end{minipage}
				
				\item \hspace{-0.5cm} \begin{minipage}{0.32\textwidth}
					\[
					\begin{array}{@{}r@{}}
						\num{45,67}\phantom{1} \\
						-\phantom{11}\num{5,123} \\
						\hline
						\phantom{50,793} \\
					\end{array}
					\]
				\end{minipage}
				
				\item \hspace{-0.5cm} \begin{minipage}{0.32\textwidth}
					\[
					\begin{array}{@{}r@{}}
						\phantom{1}\num{300,28}\phantom{1} \\
						-\phantom{1}\num{111,333} \\
						\hline
						\phantom{411,613} \\
					\end{array}
					\]
				\end{minipage}
			\end{enumerate}
		\end{multicols}
		
	\end{minipage}
	\hfill\vline\hfill
	\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} Poser et effectuer les calculs suivants : \vspace{-0.25cm}
		
		\begin{multicols}{2}
			\begin{enumerate}[label=\alph*)]
				\item $748,5 + 3 215,4$
				\item $68 + 9,47 + 134,2$
				\item $57,2 + 6,839 + 15,3$
				\item $875,32 - 68,9$
				\item $10,6 - 0,091$
				\item $95 - 47,42$
			\end{enumerate}
		\end{multicols}
		\smallskip
		
		\includegraphics[width=0.9\textwidth]{GirlAndBoy2.pdf}
		\medskip
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} Calculer les sommes ci-dessous en effectuant des regroupements astucieux :
		
		\begin{enumerate}[label=\alph*)]
			\item $5,7 + 11,4 + 1,3$
			\item $29,87 + 54,32 + 3,13 + 10,68$
			\item $8,35 + 7,6 + 4,2 + 15,85$
			\item $28,543 + 31,65 + 1,75 + 5,057$
			\item $6,24 + 3,5 + 8,1 + 22,16$
			\item $4,02 + 3,7 + 5,2 + 6,88 + 1,003$
		\end{enumerate}
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} Donner un ordre de grandeur pour chaque terme puis en déduire un ordre de grandeur de leur somme ou de leur différence.
		\begin{multicols}{2}
			\begin{enumerate}[label=\alph*)]
				\item $63,814 + 48,2$
				\item $84,259 + 5,793$
				\item $13,345 - 6,789$
				\item $\num{49,021 4} - \num{1,003 9}$
			\end{enumerate}
		\end{multicols}
		\smallskip
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} Calculer les sommes et les différences suivantes :
		\begin{enumerate}[label=\alph*)]
			\item Calcule la somme de $5,34$ et de $13,67$.
			\item Calcule la différence de $45,89$ et de $23,456$.
		\end{enumerate}
		\smallskip
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} \emph{Deux devinettes}
		\begin{enumerate}[label=\alph*)]
			\item La somme de deux nombres vaut $82,56$. Un des deux nombres est $31,4$. \\ Quel est le second nombre ?
			\item La différence de deux nombres est $37,5$. Un des deux nombres est $9,73$. \\ Quel est le second nombre ?
		\end{enumerate}
		\smallskip
		
		
	\end{minipage}
	
	\clearpage
	
	\begin{minipage}{0.48\textwidth}
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} Calculer mentalement :
		\vspace{-0.25cm}
		
		\begin{multicols}{2}
			\begin{enumerate}[label=\alph*)]
				\item $5,462 \times 100$
				\item $76,4 \times 1 000$
				\item $0,056 \times 10$
				\item $0,35 \times 1 000$
				\item $42 \times 100$
				\item $0,52 \times 10$
				\item $287 \times 10$
				\item $0,045 \times 10 000$
			\end{enumerate}
		\end{multicols}
		\smallskip
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} Calculer mentalement :
		\vspace{-0.25cm}
		
		\begin{multicols}{2}
			\begin{enumerate}[label=\alph*)]
				\item $3 245 \div 10$
				\item $1 543 \div 1 000$
				\item $14,7 \div 10$
				\item $0,93 \div 100$
				\item $4,5 \div 1 000$
				\item $0,05 \div 100$
				\item $298 \div 10$
				\item $15,6 \div 100$
			\end{enumerate}
		\end{multicols}
		\smallskip
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} Recopier et compléter par $10$ ; $100$ ; $\num{1000}$...
		\vspace{-0.25cm}
		
		\begin{multicols}{2}
			\begin{enumerate}[label=\alph*)]
				\item $9,67 \times \ldots{} = 96,7$
				\item $5,42 \times \ldots{} = 54 200$
				\item $0,942 \times \ldots{} = 9,42$
				\item $0,489 \times \ldots{} = 4,89$
				\item $0,037 \times \ldots{} = 0,37$
				\item $0,21 \div \ldots{} = 0,021$
				\item $30 \div \ldots{} = 0,3$
				\item $560 \div \ldots{} = 5,6$
				\item $800 \div \ldots{} = 0,08$
				\item $\num{20000} \div \ldots{} = 20$
			\end{enumerate}
		\end{multicols}
		\smallskip
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} Calculer mentalement en regroupant astucieusement et en détaillant ta démarche :
		\vspace{-0.25cm}
		
		\begin{multicols}{2}
			\begin{enumerate}[label=\alph*)]
				\item $0,1 \times 16 \times \num{1000}$
				\item $2,56 \times 0,001 \times 100$
				\item $1,9 \times 0,01 \times 10$
				\item $5 \times 0,01 \times 100$
			\end{enumerate}
		\end{multicols}
		\smallskip
		
		\includegraphics[width=0.9\textwidth]{GirlAndBoy3.pdf}
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} Calculer mentalement :
		\vspace{-0.25cm}
		
		\begin{multicols}{2}
			\begin{enumerate}[label=\alph*)]
				\item $3 245 \times 0,1$
				\item $1 543 \times 0,001$
				\item $14,7 \times 0,1$
				\item $4,5 \times 0,001$
				\item $0,05 \times 0,01$
				\item $298 \times 0,1$
				\item $15,6 \times 0,01$
				\item $0,93 \times 0,01$
			\end{enumerate}
		\end{multicols}
		\smallskip
		
		
	\end{minipage}
	\hfill\vline\hfill
	\begin{minipage}{0.48\textwidth}
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} Recopier et compléter par le signe opératoire qui convient.
		\vspace{-0.25cm}
		
		\begin{multicols}{2}
			\begin{enumerate}[label=\alph*)]
				\item $0,9 \ldots 100 = 90$
				\item $2,4 \ldots 10 = 0,24$
				\item $53 \ldots 100 = 0,53$
				\item $420 \ldots 10 = 42$
				\item $7 \ldots 0,1 = 0,7$
				\item $\num{8000} \ldots 10 = 800$
				\item $\num{3200} \ldots 100 = 32$
				\item $\num{720} \ldots 100 = 7,2$
				\item $6 \ldots 0,01 = 0,06$
				\item $120 \ldots 1,5 = 180$
			\end{enumerate}
		\end{multicols}
		\smallskip
		
		\includegraphics[width=0.9\textwidth]{GirlAndBoy4.pdf}
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} Sachant que $36 \times 128 = \num{4608}$, déterminer les produits suivants :
		\vspace{-0.25cm}
		
		\begin{multicols}{2}
			\begin{enumerate}[label=\alph*)]
				\item $360 \times 1,28$
				\item $3,6 \times 12,8$
				\item $0,36 \times 0,128$
				\item $0,036 \times 1 280$
			\end{enumerate}
		\end{multicols}
		\smallskip
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} Poser et effectuer les multiplications.
		\vspace{-0.25cm}
		
		\begin{multicols}{2}
			\begin{enumerate}[label=\alph*)]
				\item $1,95 \times 3,47$
				\item $5,24 \times 6,8$
				\item $7,11 \times 12,9$
				\item $9,42 \times 0,26$
			\end{enumerate}
		\end{multicols}
		\smallskip
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} Calculer :
		
		\begin{enumerate}[label=\alph*)]
			\item le double de $4,68$.
			\item le produit de $4,25$ par $28,47$.
			\item le produit de $5,2$ par la somme de $5,89$ et de $59,3$.
			\item le produit de la somme de $25,467$ et de $29,3$ par la différence de $68,37$ et de $5,4$.
		\end{enumerate}
		\smallskip
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} Recopier et effectuer les multiplications ci-dessous :
		\vspace{-0.5cm}
		
		\begin{multicols}{3}
			\begin{enumerate}[label=\alph*),left=0pt]
				\item \hspace{-0.5cm} \begin{minipage}{0.32\textwidth}
					\[
					\begin{array}{@{}r@{}}
						\num{263,15} \\
						\times\phantom{12}\num{45,3} \\
						\hline
						\phantom{12345} \\
					\end{array}
					\]
				\end{minipage}
				
				\item \hspace{-0.5cm} \begin{minipage}{0.32\textwidth}
					\[
					\begin{array}{@{}r@{}}
						\num{187,24} \\
						\times\phantom{12}\num{8,56}\\
						\hline
						\phantom{88,323} \\
					\end{array}
					\]
				\end{minipage}
				
				\item \hspace{-0.5cm} \begin{minipage}{0.32\textwidth}
					\[
					\begin{array}{@{}r@{}}
						\num{92,7}\\
						\times\phantom{12}\num{21,9} \\
						\hline
						\phantom{283,556} \\
					\end{array}
					\]
				\end{minipage}
				
				\item \hspace{-0.5cm} \begin{minipage}{0.32\textwidth}
					\[
					\begin{array}{@{}r@{}}
						\num{50,35} \\
						\times\phantom{12}\num{4,78} \\
						\hline
						\phantom{121,28} \\
					\end{array}
					\]
				\end{minipage}
				
				\item \hspace{-0.5cm} \begin{minipage}{0.32\textwidth}
					\[
					\begin{array}{@{}r@{}}
						\num{30,12} \\
						\times\phantom{12}\num{11,4} \\
						\hline
						\phantom{50,793} \\
					\end{array}
					\]
				\end{minipage}
				
				\item \hspace{-0.5cm} \begin{minipage}{0.32\textwidth}
					\[
					\begin{array}{@{}r@{}}
						\num{45,68}\\
						\times\phantom{12}\num{7,3} \\
						\hline
						\phantom{411,613} \\
					\end{array}
					\]
				\end{minipage}
			\end{enumerate}
		\end{multicols}
		
		
	\end{minipage}
	
	\begin{minipage}{0.48\textwidth}
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} Calculer mentalement.
		\vspace{-0.25cm}
		
		\begin{multicols}{2}
			\begin{enumerate}[label=\alph*)]
				\item $9,4 \div 2$
				\item $29,6 \div 4$
				\item $9,6 \div 8$
				\item $8,8 \div 11$
				\item $18,9 \div 3$
				\item $72,6 \div 6$
			\end{enumerate}
		\end{multicols}
		\smallskip
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} Recopier et compléter les pointillés.
		\vspace{-0.25cm}
		
		\begin{multicols}{2}
			\begin{enumerate}[label=\alph*)]
				\item $15,4 \div \ldots = 7,7$
				\item $4,14 \div \ldots = 1,38$
				\item $\ldots \div 5 = 2,4$
				\item $\ldots \div 6 = 3,12$
			\end{enumerate}
		\end{multicols}
		
		\includegraphics[width=0.9\textwidth]{GirlAndBoy5.pdf}
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} Calculer les quotients ci-dessous en posant les divisions décimales correspondantes :
		\vspace{-0.25cm}
		
		\begin{multicols}{2}
			\begin{enumerate}[label=\alph*)]
				\item $7,56 \div 2$
				\item $12,9 \div 3$
				\item $5,284 \div 4$
				\item $109,51 \div 5$
				\item $34,8 \div 6$
				\item $106,61 \div 7$
			\end{enumerate}
		\end{multicols}
		\smallskip
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} Pour chaque problème ci-dessous, cocher
		l'opération qui permet de le résoudre :
		
		\begin{enumerate}[label=\alph*.,left=0pt]
			\item Marc achète une chemise à $45,90~\textrm{\textsf{€}}$ et un pantalon à $59,80~\textrm{\textsf{€}}$. Combien a-t-il dépensé au total ?\vspace{-0.35cm}
			
			\begin{multicols}{2}
				\begin{itemize}[label=$\square$] 
					\item $45,90 + 59,80$
					\item $45,90 - 59,80$
					\item $45,90 \times 59,80$
					\item $45,90 \div 59,80$
				\end{itemize}
			\end{multicols}
			\vspace{-0.3cm}
			
			\item Julie veut acheter un vélo dont le prix est de $320,50~\textrm{\textsf{€}}$. Elle a un bon de réduction de $50~\textrm{\textsf{€}}$. Combien lui coûtera le vélo ?
			\vspace{-0.35cm}
			
			\begin{multicols}{2}
				\begin{itemize}[label=$\square$] 
					\item $320,50 + 50$
					\item $320,50 - 50$
					\item $320,50 \times 50$
					\item $320,50 \div 50$
				\end{itemize}
			\end{multicols}
			\vspace{-0.3cm}
			
			\item Emma achète $2,5~\textrm{kg}$ de pommes à $3,20~\textrm{\textsf{€}}$ le kilogramme. Combien a-t-elle payé ?\vspace{-0.35cm}
			
			\begin{multicols}{2}
				\begin{itemize}[label=$\square$] 
					\item $2,5 + 3,20$
					\item $2,5 - 3,20$
					\item $2,5 \times 3,20$
					\item $2,5 \div 3,20$
				\end{itemize}
			\end{multicols}
			\vspace{-0.3cm}
			
			\item Thomas vend $8$ boîtes de crayons pour un total de $149,60~\textrm{\textsf{€}}$. Quel est le prix d'une seule boîte ?\vspace{-0.35cm}
			
			\begin{multicols}{2}
				\begin{itemize}[label=$\square$] 
					\item $149,60 + 8$
					\item $149,60 - 8$
					\item $149,60 \times 8$
					\item $149,60 \div 8$
				\end{itemize}
			\end{multicols}
			
		\end{enumerate}
		
		
	\end{minipage}
	\hfill\vline\hfill
	\begin{minipage}{0.48\textwidth}
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} \emph{Pixel Art} \\
		Résoudre chacun des problèmes ci-dessous. \\ 
		Associer chacune des lettres à une couleur à l'aide du tableau donné en dessous de la grille, puis colorier le pixel-art en respectant le code couleur.
		
		\medskip
		\textbf{Problème A} \\
		Lenny avait $15,75~\textrm{\textsf{€}}$ dans sa tirelire, elle ajoute les $5,20~\textrm{\textsf{\textsf{€}}}$ qu'elle a reçus de sa grand-mère. Combien a-t-elle d'argent maintenant ? \\
		% Réponse : Léa a maintenant $20,95~\textrm{€}$.
		
		\textbf{Problème B} \\
		Maxime mesure $1,58~\textrm{m}$. Son frère est plus grand de $0,12~\textrm{m}$. Quelle est la taille de son frère ? \\
		% Réponse : Le frère de Maxime mesure $1,70~\textrm{m}$.
		
		\textbf{Problème C} \\
		Une bouteille d'eau coûte $1,30~\textrm{\textsf{€}}$. Combien coûtent 4 bouteilles ? \\
		% Réponse : 4 bouteilles coûtent $5,20~\textrm{€}$.	
		
		\textbf{Problème D} \\
		Une corde de $12,5~\textrm{m}$ est coupée en 5 morceaux égaux. Quelle est la longueur de chaque morceau ? \\
		% Réponse : Chaque morceau mesure $2,5~\textrm{m}$.
		
		\textbf{Problème E} \\
		Jean a $11,35~\textrm{\textsf{€}}$ dans son porte-monnaie. Il achète 3 croissants à $0,95~\textrm{\textsf{€}}$. Combien lui reste-t-il d'argent ? \\
		% Réponse : Il lui reste $8,50~\textrm{€}$.
		
		\textbf{Problème F} \\
		Un sac de pommes a une masse totale de $2,50~\textrm{kg}$. Le sac vide pèse $0,75~\textrm{kg}$. Si une pomme pèse en moyenne $0,25~\textrm{kg}$, combien de pommes y a-t-il dans le sac ? \\
		% Réponse : Il y a 7 pommes dans le sac.
		
		\begin{filecontents*}[overwrite]{test1.csv}
			F,F,F,F,F,F,D,D,D,D,F,F,F,F,F,F
			F,F,F,F,D,D,A,A,A,A,D,D,F,F,F,F
			F,F,F,D,A,A,A,A,A,A,A,A,D,F,F,F
			F,F,D,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,D,F,F
			F,F,D,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,D,F,F
			F,D,A,F,F,A,A,A,A,A,A,F,F,A,D,F
			F,D,F,F,F,F,D,D,D,D,F,F,F,F,D,F
			F,D,F,D,F,F,D,D,D,D,F,D,F,F,D,F
			F,D,A,F,F,F,D,D,D,D,F,F,F,A,D,F
			F,F,D,A,A,F,D,D,D,D,F,A,A,D,F,F
			F,F,D,A,A,A,D,D,D,D,A,A,A,D,F,F
			F,F,F,D,A,A,A,D,D,A,A,A,D,F,F,F
			F,F,D,C,A,A,A,A,A,A,A,A,C,D,F,F
			F,D,E,C,A,A,A,A,A,A,A,A,C,E,D,F
			F,D,E,E,A,A,A,A,A,A,A,A,E,E,D,F
			F,D,E,E,A,A,A,A,A,A,A,A,E,E,D,F
			F,D,E,D,A,A,A,D,D,A,A,A,D,E,D,F
			B,B,D,B,D,D,D,B,B,D,D,D,B,D,B,B
			B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B
			B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B
			F,F,F,F,F,D,A,A,A,A,D,F,F,F,F,F
			F,F,F,F,F,F,D,A,A,D,F,F,F,F,F,F
			F,F,F,F,F,F,F,D,D,F,F,F,F,F,F,F
		\end{filecontents*}
		
		\vspace{-0.5cm}
		\begin{center}
			\PixelArtTikz[Codes=ABCDEF,Style=\scriptsize,Unite=0.35]{test1.csv}
		\end{center}
		
		\begin{center}
			\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
				\hline
				\cellcolor{yellow!50}Jaune & \cellcolor{red!50}Rouge & \cellcolor{black}\textcolor{white}{Noir} & \cellcolor{blue!50}Bleu & \cellcolor{brown!50}Marron & Blanc \\
				\hline
				$5,20$ 	  & $20,95$ 	  & $2,5$	 & $8,5$ 	& $1,7$		 & $7$	 \\
				% C 	  & A 	  & D	 & E 	& B		 & F	 \\
				\hline
			\end{tabular}
		\end{center}
		
		
	\end{minipage}
	
\end{document}